[[_TOC_]]

# 1. O que são protocolos de rede?

Para que seja estabelecida a comunicação entre uma maquinha a outra, é necessário ter um protocolo, que são regras que a comunicação deve seguir, entre ambas as partes.

# 2. IP - Internet Protocol




